一人一件社會上其實好荒謬既事

例如老師咁

明明公開試成績唔好先讀教大，
結果呢班人走去做老師教壞下一代

最記得小學有個老師同我地講空氣既相對濕度
話95%係代表空氣有95%入面係水

我e家諗起真係屌佢老母
自己垃圾就唔好教壞人啦

嘩屌你老母乜撚野教師黎，返去驗腦啦

港大、中大教師你唔講
教小學edu夠哂啦，你都可以去試下

當然仲有由一班成績+操行都係最差既人
去維持治安

就好似一間小學入面，
老師都會識搵成績好又乖既同學
去做班長同風紀管理同學啦
點解出到社會可以掉番轉
集體智商有問題?

利申番,唔關社會事件，我以前就一直咁諗

比例問題，我指既係大多數
你鐘意以偏概全？

所以政府就搵咗最乖嘅律政司把關同最聽話嘅popo黎管治社會

事實係中學學位教師八成hku、cu grad

睇黎巴打好似幾熟行程
我想問d老師位全部變曬學位教師位未
同埋小學既佔比又係幾多

除左果班一心意願做老師之外，就算港大中大grad多數都係班讀唔叻既人去讀pgde

16歲可以扑野但18歲先可以睇av

但係其實嗰班應該都夠料教學生啦？
我覺得問題反而係有時d老師似乎唔係讀嗰科 但又會去教嗰科
例如教數的老師未必係讀數出身

一國兩制

毛巾唔吸水

警犬嘅存在

咁係因為以上兩個例子都係公營系統/中央集權
如果交由私營就會好唔同
老師同警察都會有質素好多

人地台灣同大陸係勁果批人先入到師範大學做老師
其實係香港係比較似外國咁唔洗考咁高分攞到個濕鳩edu degree/diploma就做到老師
呢樣我係比較buy台灣同大陸個做法
因為自己都讀得廢邊有資格去教人
香港班教畜咪都係為左份糧
如果得番萬幾蚊一個月你估香港d老師會唔會飽和？

相對濕度話95%係代表空氣有95%入面係水 又唔可以話係完全錯 正常黎講係水氣 moisture 但你小學有冇飽和呢個概念 無計喎

我F1第一日返學老師問我 貴寶號
答完同佢講唔信打電話問我阿爸阿媽
反正我全家都係咁嘅無人會介意隱瞞
之後聲都唔聲 第日反黑呢接放學
之後幫佢整咗次車 之後轉咗校

慈善團體唔係做慈善

一班過撚曬氣又唔肯學新野既文塞廢老做緊管理層指點住有能力過佢地幾倍既後生仔做野

冇做過教育界既楊潤雄做緊教育局局長

咩係貴寶號

黑底

七百萬買七百呎

香港社會上最荒謬就係用錢睇人
好撚弱智 又問人幾錢人工 人工低D又笑尻人
最撚閪既清潔阿姐人工反而低
唔撚洗做果班垃圾寫字樓不事生產就有高人工
人工同學歷掛勾 冇學歷連學下行內野都唔撚得
除非你識人或者個老細識你老豆
乜撚野識人好過識字 垃圾思想
覺得搵到錢就係叻仔、聰明仔 (事實上靠老豆或者做雞)
幾廿歲人仲係度不斷學野、睇書反而係冇上進心 因為佢D上進心唔係拎黎搵錢

小學同初中試過普通話/體育老師教數學
問佢複雜d既野
已經口啞啞
我小五已經勁過個老師

其實而家掉番轉 唔係老師簡人去維持冶安 係好似捉依因咁猜輸要做捉人果個，做得既多數都因為無更好選擇

唔關社會事件，除非本來有本身情意結呢份工根本一直都唔抵做，同樣性質門檻既有消防/救護/海關/入境都好過佢

唔知點解好多人會覺得做教師既一定係教大grad, 其實小學就係，中學大部分都三大，外國U，而且公開試通常唔錯（起碼自己教嗰科好高分）

依家咪揀最「乖」同「成績好」
所謂最乖咪就係近老師立場
做保安嘢冇所謂成績好，只有老細想你點做

結論係一鳩樣，唔係以前小學好好
只係大多數小學生未有智力玩太多政治
發展完智力咪變成大人社會

小學性教育堂嗰陣
個miss話射精可能會屙埋啲尿入去

間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ

好串好叻

唔係話串
但雖然係小學
都唔係搵個冇相關學歷既人教
個普通話老師廢到去大陸讀師範
呢d真係叫誤人子弟
當年個幾個數學老師
完全幫唔到底層學生 教到人學唔識
出色個d又冇得更進一步

"乖"依個字係ON9

仲有一樣戇尻思想就係讀大學係想揾份高人工既工 阻撚住d 真係對知識有興趣既人讀書

你有冇讀過官校先
小學睇住屋企冇錢 父母知識水平低個班
比班老師害左一世
讀過官校就知d教學水平幾痴線
靠本教師用書睇答案咋
唯一係英文老師會正常

入地鐵之前 爭先恐後 一入到地鐵 唔郁封門

警察係對付市民而唔係黑社會，
增加裝備同經費都係買用黎對付市民既武器。
而市民需要交稅買武器同出糧俾警察

大家填好稅表未

係香港入大學揀科唔係揀你鍾意咩科， 係揀邊科搵到錢

公眾場所食煙根本就係弱智

有冇諗過其他人嘅感受

要食番屋企食啦 死煙橙

我講件好荒謬的事你知丫

香港

高質到呢

撻朵

今個學年已經變晒 小學都已經冇文憑教師位

其實諗下都知
撇除呢年社會事件
做差佬平時都要對住啲爛仔,黑社會
呢d人你諗住搵斯文讀書人去應付比人當呀雞咁玩都似
香港警暴個問題同學歷完全冇關 白衫同班狗官都係高學歷咪又係咁 問題係互相包庇 權力過大冇人制衡到

其實都有好多人做寫字樓做撚到仆街既

前途？？？
錢途！！！

鬼佬社會明明做揸車送貨倉地盤都可以過d唔錯既生活 華人社會做變左賤種

記得我個小學老師講過世界上最大嘅國家係加拿大

先實踐後理論

一個700萬人口既地方當中有200萬人行左出來抗議
當權者竟然可以無穿無爛咁繼續生活

過海冇得行

用一個月人工只係換到一尺既樓

1. 大學啲野難到on9同多都on9，但呀豬呀狗都讀到，仲要唔難合格，畢業出黎仲記得兩成都偷笑

2. 啲女成日話啲仔花心仆街，但就係呢啲仔先最吸女

3. 啲女對身材好啲定義太極端，要冇鑼冇波冇腩皮包骨先叫正，明明男人對就鍾意有肉地，就俾人誤以為鍾意肥婆

4. 最鍾意批評讀過書嘅人就係一班冇讀過書嘅人

5. 法治社會但唔禁火車頭嘅存在黎保障人民健康

所以如果前額葉切除手術喺中國發明，應該全國有一半人都做過，切完‘’乖‘’撚到

老處女?

高質

鬼佬社會it工程工係top career
老師份糧係好少 但都有班中意教育的人做老師
公務員都唔係吃香職業
係香港d公務員先咁鬼精 識自己加自己人工
外國有民主 公投邊會比呢d事發生

數學常識簡單既就有機會,中學基本上都唔係架啦
好少少既中學,老師本科畢業係基本要求
好多時d人再讀多個教育文憑甚至double degree
況且港大暴大BU都有教育學系,係都優先請呢批先
所以所謂既教大走去做老師教壞下一代係謬誤

15,000*700=1050萬.

小學教加減數 輕鬆袋幾皮一個月

之前有個又係誤人子弟
有個英文阿sir入黎講試題
可能平時佢都Hea做
佢冇留意佢琴日叫人做07年卷
點知佢拎錯左08年卷去講試題 我地又廢事提佢
佢大大聲講mc題 又比佢解得通先好野
講左15分鐘 佢終於發覺左
之後笑笑口話返教源室拎返岩model answer過黎

1200人選特首 香港人被代表

我個人認為小學老師最大問題唔係無學識而係無見識
佢地大多數都係一出黎就係同一間學校到做
無見過其他行業既人同事 所以真係好廢 又追唔上潮流

兼任既者,本身都有本身果科
仲有課外活動同應付d撚樣家長
有心做既就做死,冇心做就誤人子弟
唔關教咩科教咩人,老師同教畜係兩種生物,唔好咁武斷一碌棍打一船人

點整車先

做左功課先可以對答案

我都幾肯定係樓主智障，自己聽錯/理解錯就怪鳩個老師

btw講開老師識幾多嘢，我覺得要求專才入行教書先係真正荒謬

三條黑警證供不一 被認為誠實可靠

人地話 學校係社會既縮影

On9 你有見撚過風紀打學生恰市民？

風紀同童黨勾結？

老師用職權打壓學生

一個屋企永遠係d學歷低嘅成日話d學歷高嘅人讀書無用

dse fail咗入唔到大學，bank3中學，英文初中程度都冇嘅老mk，然後靠俾錢換cert，而家做緊幼教

我見過最荒謬嘅事

可能係有，括約肌閉鎖不全

你話香港啲做教師係為咗份量，咁大部份人返工都係為咗份量㗎啦

公屋俾中國人住，劏房俾港人住

隻隻字都明 但加埋就唔明

好似台灣咁，師範算頭5大學(?)
我唔要求話最叻既，起碼唔係僅僅好合格先囉

其實啱
加上呢份職業係有比較高的危險
讀書人邊會為三萬蚊同你搵命搏

讀毅進可以做警察

最無紀律既垃圾 自稱「紀律部隊」 仲要有無限權力

真係最荒謬

我覺得對大部分人來講，就係揀邊一科最有信心考得入

中學生拍拖

*唔畀

中小學校規好多都有問題

食物足夠但有一班人冇野食

坐係華爾街嘅人冇生產任何野但係有大量資產

其實中學唔係絕大部份老師都三大畢業架咩？

以前間中學嘅老師唔係hku就cu
教大多數都係教小學同幼稚園

斬人係高尚情操

香港係聯招架喎

花你老母

但隨着而家私人市場越嚟越差，更加多人想做老師，變相喺教育文憑admission 競爭其實越來越大

我個朋友HKU Chem GPA 過3, AL: B
但就連面試機會都冇

所以你嗰個講法，放喺10年前我唔反對，但隨着近十年越來越多人想做老師，競爭大左好多嘅情況下，我就唔太同意今時今日都仲係唔叻嘅人可以去讀pgde

請問係咪準備批鬥教師呀？

其實做一份工，滿足基本工作要求，就可以入職，無乜大問題…任何職業都有人hea做㗎啦，咁好荒謬咩？

要做中小學教師，有相關學科嘅知識水平（小學更加容易），加上有一啲教育方面嘅理念同專業知識，已經夠啦…問題係，用心教育下一代，同存心hea做貪假期多，根本無辦法喺入職嘅時候作出判斷，難以作為入職條件…

高登同連登不嬲都有po屌尻不負責任，誤人子弟嘅教畜，呢樣係無問題嘅…我只係認為不必一竹篙打尻晒成個教育界…有人hea做，但同時亦有好老師喎，咁又點計？

咁呢個要睇埋背後，人地有13億人蝗國支撐

起樓
醫生 律師 心諗 企開啲啦屌你老母

秘左

樓主記明顯唔太熟

返工要睇老世面色做野
然之後 無料的擦兩句鞋就上位
大佬 做野咋 我唔係湊細路

由野蠻嘅支那賤畜統治文明先進嘅香港
仲要係由文明嘅西方國家拱手交俾支那賤畜

我睇番中學班藍絲老師其實全部都係得教院文憑畢業，反而有大學以上畢業就黃

丁權

死臭閪喺度眼啤啤應該斬撚死晒佢

真心好多都係咁
讀書唔掂既都係去做幼教 再駁返個pt degree
班小朋友講既英文都勁過個老師

因為最叻果班人做金融, 一個月搵十萬UP, 點會做老師搵四五萬

小學老師話月球同地球距離3萬km
明明睇教科書話3十幾萬

似古惑仔報朵/堂口
跟住原來全家都係做呢行
比曱甴接放學
樓主就搞老師架車

Btw樓主係語文垃圾

咁點睇一個有13億人口嘅國家，竟然唔服膺於普世價值，選擇做一個流氓國家？

大學死咗好耐喇啵ching
依家係職業技能訓練所
係香港根本養唔起有知識嘅人
engine science呢啲高知識同能力要求嘅分分鐘dse分仲低過bba
跟住就香港冇科學冇工程

正呢個

我個陣聽到啲朋友話佢做幼教，眼到突埋，明明大學幼教好多人爭，佢就用呢個方法，唔使同人爭，on9咁日日撚下細路袋袋平安

因為一個低學歷嘅人認為自己培養咗個高學歷嘅人所以自己>高學歷
冇我！你屎都唔係啊

起樓果班工程撚又咪爛仔黎
乜撚野人都入到行
衰撚過教書果啲

2呢個真

係

我都識一個人一模一樣當年公開試 fail左，然後唔知邊間收左讀幼教，我果陣都滿頭問號

認真唔係以偏概全
中學真係三大佔大多數，浸大嶺大已經好少，教大更加係唔多覺

Dllm.呢句野有深度..

喂大佬完全錯呀
空氣入面有95%係水你死左啦
水蒸氣最多只佔空氣幾%

自己私人時間發展興趣，d廢老會屌7你，咁撚得閒搞埋曬d唔等洗嘅嘢，好心你就出去揾多d錢啦。

或者自己放假係屋企休息hea打陣機又屌你唔生性

有險可守

正想講

同意唔應該用錢衡量人
但唔好講到讀書同學歷唔使付出咁
你唔想付出又冇得靠老竇又唔識人
反而最後怪個世界
咁對人哋付出咁多嗰啲又公平咩

飽和度既95% 唔等於 空氣有95%，兩個概念黎
空氣有95%係水 or moisture都係好恐怖既事，正常空氣已經有78%氮氣同21%氧氣，仲邊有可能突95%係水

咁小學比例如何？

香港真係好多呢類人。見佢地日日自high話教得好開心，啲細路好得意，根本同保險佬冇分別

出黎做野唔可以有空白期
外國個個人返工搵夠錢都休息返一兩年先
屌你老母香港返工返一世咁

教小學edu撚夠
根本就得果十幾分
有啲仲學人教常識

芬蘭的老師最少都要有master

癲得過班狗？

雖然連登仔覺得係廢話，但係都係個句，個個科目叻 唔代表 教書叻

（當然，教個個人個概念唔可以錯，依個係一定既）

例如小一加數，個個都識啦，咁你點樣去教比小一，依個係問題。

事實上，你叫一個中學（中大、港大）既去教，效果唔一定比小學（edu)既教得好，數學我理得你5**同定點，點樣教比人先係重點。

我的確見過有老師唔係數學出身，但係教數教得非常好，反而我有啲讀數既朋友，叫佢教數，講極都唔知佢講咩。

當然，都有啲人係連個概念都錯，例如樓主講個個例子咁，所以咪年年有觀課個啲囉。

而且教書係要累積經驗，有時教個個老師唔係數出身，但係學校一般會累積左好多年經驗同教學方法，有時係跟住黎教就得。

不過上面講既野，我預左比人屌老母

香港讀書考試唔係考你讀得夠唔夠係考你識唔識考試

不如巴打你試下諗下，點樣可以教識一班無加減數概念既細路，寫橫式直式進位退位依啲概念

你就知無你想像中咁輕鬆，仲未計上堂有人瀨屎瀨尿大叫出位等等既問題

中共亦都搵咗成績最好年年考第一嘅人做特首
做成聽聽話話就可以有穩定生活嘅假象

無教小學，但聽講小學的確好多教大
咁我唔否認公開書連full cert都無既人去教書係好荒謬既，
識人DSE中英得level 2，Asso入教大，而家做緊小學老師
我覺得教大唔係問題，但起碼補返個full cert先啦，full cert都無但起薪35k的確無乜說服力

其實佢講漏左個氣字真係好易令人誤解，清楚d尼講要講：95%係代表空氣有95%入面係水氣。
d老師好鐘意講d唔講d，根本follow唔到反而仲兜多幾個彎，不如自己讀算，唔好比人教。

大把寫字樓閪工仲賤價過清潔阿姐啦

但係佢教得好唔好先，依個先係重點

source?

咪係 edu教中學架渣喎
邊有教席比edu 爭崩頭

香港做教書先生好辛苦嫁

屌你啦你地班教畜
你番工辛苦我地就唔辛苦呀

其實易家既香港所發生既事已經好荒謬

應該係所有職業最多假期既工
屌佢地
好意思成日話自己辛苦

大家都辛苦所以根本唔洗吵，

其實邊份工唔辛苦，不過外界成日覺得做老師好輕鬆，好似返工係去玩同無野做咁。先話教書都辛苦姐。

份份工都有佢辛苦既地方架啦，清潔工人係勞力上，OFFICE可能係精神上有壓力，教書既都係架姐，好多教書既唔係想強調自己特別辛苦高人一等，只係想你知道，無你想像中咁輕鬆。

尤其係依加咁多新移民同怪獸家長

好撚多智力障礙人士

細個以為100%濕度可以游水

結婚要擺酒

唔係呀唔係呀，就算95%水氣都係錯

相對濕度係指同溫同壓下，飽和水氣既百分比，
假設某個溫度同壓力下，飽和水氣佔空氣1%，咁相對濕度係講緊當時既水氣=0.95%

睇下空氣成份啦，中四化學第一課：

空氣有99%都係氮氣同氧氣組成，
點樣有95%水氣呀？
缺氧喇

我個以前個老師係會考拔尖讀u 教得好好
真係好多都係三大

香港是法治社會
聽落都覺好笑

其實上網係有data架自己去查下啦，中學基本上除左FG，好多都三大master

和你「提」清MPF

爭取BNO平權

我咪話係囉 做咩叫我去查

仆街 香港人真係隨時會浸死

屌，原本我有打左飽和度，改下改下cut 走左。
果然教人真係好難

18歲可以投票，但21歲先參選得

唔係叫你呀

風紀講到尾咪又係乜都剩係識聽老師話
實際對同學就雞蛋裡挑骨頭，仲嚴撚過啲老師
同黑警有咩分別

連登成日都有人出post屌老師呢行
難怪既 問心你係學生
你知個老師係三大出身 定教大出身
觀感真係差好遠

同埋我覺得 最直接對佢教學質素有無保證
就係佢公開試成績 佢ug教d野講真中學都唔會用到
但邊會知老師公開試考成點
所以咩u出黎 都係其中一個準則去衡量
公開試考得差都入唔到三大啦

Exactly
buddha ,
叫我地全班大聲讀三次Bu Da Ha
返去問家姐先知讀錯

算啦，我本身就對香港法官同法律無咩信心
當年有個法官將春袋當膀胱
由一班離地離到咁樣既人決定，
就算唔染紅都唔睇好

我唔會話教人難，因為日日都做緊

但我同意教人要好小心，字眼要好準確，
特別係教中學理科時，有d野學生未去到果個level去理解，但你又唔可以教錯concept，唯有帶頭盔同佢地講「呢種講法只係for你理解，但科學上唔係完全正確」

好似中一科學咁，教育局好長時間都話「天秤量度物件重量」，我教時都要好小心咁同學生講正確字眼係「質量」，「重量」只係for佢地易d由日常經驗去理解

直到呢兩年，教育局先肯改返重量做質量

其實我真係唔明點解連登仔成日攞住個dse/公開試成績黎屌老師。

第一，依加又唔係考完公開試就出黎教書讀教讀個時，個老師一定會讀相關既學科知識，個知識量已經唔同左。

第二，入職之後會有培訓，例如中學，老師會出去聽唔同科既評分準則，教學策略等等...

第三，就係一個老師公開試考得好又點課程係會變會轉，卷係會轉。可能個老師考AL出身既，考得好好，但係份卷同課程一轉，咁都唔同左啦。

都係個句，實有教畜，我都見過，但係唔係仇視老師依個職業

咁應該講空間比較恰當d？
空間裡面既空氣可以容納既水氣百份比？

香港edu grad邊有人請
大部分中學老師都要三大grad啦

一班被壓迫嘅奴隸出盡力守護奴隸主

上面既percentage係空氣體積既百分比

大把老師廢撚到喊
好多基本野都原來係錯嘅
完全唔明呢班垃圾點解可以咁撚高人工

有啲垃圾中學老師係樹大/公大畢業，相比下ied/edu唔算啲乜嘢

某間大學教中文副教授，廣東話成口鄉音，文字表達能力又差，仲要教咗好多年

天秤量度物件質量
定係比較物件質量從而量度物件質量
有時skip左d野就好難理解

小學黎講
Edu真係夠
小學既野有幾難，做過教育工作就知，永遠最唔難係佢地要學既野，而係管好班細路先係最難

靠自已實力借返嚟嘅錢竟然要還

你呢個講法係最準確添
但中一唔會學到咁深，不過講埋都無壞既

老師早晨
屌你老母

讀1年master洗底就等同人哋degree3年？

老師 = 校規
警察 = 法律
呢個縮影仲唔夠？

不如講下依家社會唔荒謬既事

仲有做護士出身的衛生局局長

學歷姐當然都好多三大。

但係又咁講，以前未有咁多大學有師範個陣，啲人咪又係去讀教院之後再讀。我以前啲老師都係咁，教得好好喎上埋電視

NGO過百萬年薪

使/洗/駛/用 花你老母

【本地足球】足總舊五年計劃耗費1億100萬

小學生就想做皇帝

公務員通病
高薪養廉 變咗做高薪養懶人

我嗰一科嘅PGDE好似80人去報12個人去interview
最後尾收四五個
其實競爭都幾大

利申HKU Grad 現職老師

想幫巴打含

95%係水

捐錢俾弱勢人士
明明就係該國財富分配唔平均先會出現尼個問題
點解要其他國家既人捐錢先

我覺得會助長左該國既政權
同埋養肥慈善機構

例如：山區兒童

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

又靚仔又有樓但冇女

利申：真人真事

大家一齊討論下 交流下 唔係有心刁難巴打

第一，

相信巴打你講緊既培訓係pgde?

首先 唔係每個老師都有pgde 有好多學校都會請無pgde既人

然後一定會讀相關學科知識 我先唔講大學讀既相關知識同中學既有無關連 以我所知係大部份無關係 因為根本唔會去到咁深

其實中學好多老師要兼教多科 佢無可能ug係cover哂佢教既科 例如一個老師要教通識+歷史/chem+數學
比唔比佢兼教 都係睇佢公開試成績

所以對於你話一定會再讀相關學科知識，我有保留

第二，

有d野唔係培訓就得

本身個老師能力/對相關學科理解不足 自己concept都未清 點教得通學生

一個dse拎4既人入教大 通教/中教/英教
你有信心呢個老師出黎有能力教到學生點拎好成績？

唔好講拎4 講緊拎5我都無信心啦
認真無*真係表現唔到你對呢科有幾理解得透切

你呢d 評分準則既培訓其實係無乜用 只係建基係基礎上額外既野 但而家講緊連基礎都無

第三，

係呀模式會變 卷會變
但其實考既野係萬變不離其宗
其實大把科都會操返ce al past paper 操數就係好例子
你係有個科既認知 過左幾多年點變都唔會難到你
除非係話syllabus 有加減啦 但變化都唔會大
唔通你拎dse份卷去比你學校個50歲chem個sir做會唔識咩 佢最多係唔熟marking 但背後原理佢一定識哂
唔好玩啦巴打...

no offense 巴打你講得出呢個pt，你係咪唔係香港讀書

推到最後 巴打你成日講
公開試考得差又點唔代表咩 有心教咪得
我好簡單反問你
點解我要簡個考得差既老師?

考得好一樣可以有心教 兩樣野無衝突
既然考得差考得好 都有機會有教蓄
點解我唔簡個考得好既
除非你有證據證明考得差既老師特別有心教 咁仲有得傾下

重申 理性討論 唔係想攻擊

中學老師死要面 搞撚學生

坦白講 係有
其實你正路諗返
banding低d既學生 自然師資未必咁好

如果無人請 edu無人讀啦...

連呢d post都自動波燒埋老師
可知普羅大眾有幾唔like 老師
講真 我見多數人都有補習
讀書時期好似鬥補習好咁
補習老師反而質素好過日校老師
因為佢哋唔似日校老師咁老奉有人工
日校老師通常上堂講完算
有幾可會問返學生明唔明
講完落堂改功課 好sop咁做
你估我哋做學生唔知老師平時做d乜咩

可以煲劇 唔可以打機

好荒謬嘅事：
樓主自己遇到垃圾教師
就以偏概全話曬「大多數」都係咁
仲要話返人以偏概全

公道講 其實普通小學edu係夠 名校勁野唔計
但中學都係edu教 唉

中學報大學依個程序本身就係on9，我唔明點解對果科得少少認知，得d on9簡介說明既情況底下要逼人俾左錢先有得讀。

即係你對一樣嘢好陌生，但係你響唔知適唔適合自己既情況下你就要俾左錢先可以享受依樣嘢

咁撚on9既制度間接每年害死唔知幾多中學雞，報撚錯晒科但係逼住讀又轉黎轉去。

7:3到
只計degree 7成其他U,3成EDU

離婚要分一半身家

明明唔鐘意讀書既人都要讀書，仲要讀十幾年，唔讀就捉你老豆老母

一出黎做野就要計劃退休

理性討論

我覺得你都講得有道理，但係我想講既係，人會成長既，學生會進步，老師都會進步。

當然你可以話，點解有啲學生要做左啲老師既白老鼠。依個係事實都冇得辯護，係抵屌既。

成績可能係一個好重要既指標，你啱。無學生想一個成績唔好既老師教佢

但係人會進步，最緊要有心，正如我以前自己老師都係不停試唔同方法教我地，見效果唔好就轉。不過我冇怪佢，自己都好大進步

卷個個位，你都講得啱既，有啲野係萬變不離其宗，可能真係唔關事。自吞半打

唔多覺老師會問返學生識唔識
學生識係佢功勞
學生唔識就有佢墮落
再衰d會玩針對 10個有9個係咁

補習先係王道，人地sell實用答題技巧，覺得有用就俾錢，冇用就下一間，老師就無論有冇用都梅下梅下咁教，人工照收，當然有好老細，但差老師佔多數

今時今日好多父母都勁過小學老師
教小學主要係幫人湊仔
去到高中先至真係靠老師真材實學

調返轉諗

因為香港讀得叻啲嗰班全部都唔揀做老師

先搞到差嗰班被動地碌入去

唔講醫、law嗰堆神科

社科文科收生都高過教育系

傳理系冇乜出路反而收咁高分

其實係咪香港學生太理想主義，興趣行先

出到嚟先發現實係兩回事

呢個post好少老師反擊
標題太唔明顯 班老師唔知道

咁公道d講句，
私補老師只需專注教學；
補習天王背後仲有成team人一齊砌教材，
而家補習得既學生都有一定既已有知識

但日校老師除左教學，
仲要做好課管、照顧學習差異、由零開始建構新既觀念比學生、處理欠交功課欠帶書、又要準備唔同既教學活動（小組討論、實驗、電子教學......）

上面都只係講緊課堂入面發生既事，
課堂外既行政組、課外活動、班主任、同家長傾電話呢d就唔講了

補習可以重點教學、無視學習差異同課堂秩序，
用補習同日校比似乎又唔太公道喎

當然，作為老師，無論日校定補習都要教岩野，
但教學效能低過補習唔係正常咩？

講最荒謬我諗不得不提警察
毅進畢業就做到，我中學有啲爛仔同學亦有啲做咗警察
呢啲就係我地執法者嘅質素？真係笑撚死人
唔覺佢地入咗學堂一陣會有所謂法治意識
讀書都讀唔好法例又點會熟
靠佢地死得啦

其實請有學歷嘅人一樣可以做到夠惡，問題係做警察要熟讀條例，刑事法例，你覺得請班毅進仔返嚟佢地會真正了解到法例？重有，讀唔成書嘅人由細到大都俾人笑，喺學校係loser, 而家俾你有公權力，武器，高人工，佢地有齊呢啲嘢之後重得了？

仲有查簿，睇堂
復課後差唔多每日做到七點先走
仲要禮拜六日都未停過手

共勉之

咁的確唔會問既。教完問你識唔識無咩用做就最實際。

可能你既經歷好慘，學生學得識，老師又唔係0功勞既，咁佢唔教，我又真係唔會識喎

至於你話唔識就睇死個學生個到，咁有教畜的確會咁既諗起都想屌佢老母

不過有時個學生係學唔識，定自己懶，係真係有分別既。例如乘數表，我冇得教識你背架喎個學生一定要自己背架喎，我最多教佢唔記得就加加加加到夠為止，咁如果真係一路都唔識，排除佢有咩隱疾/特殊學習需要個啲case，咁唔係個學生問題咩

同埋老師根本唔會理班排包尾學生死活
佢哋只覺得係果班差學生問題 而唔係佢哋問題
因為都有學生有好成績
但其實好成績果班多數都唔係靠老師
而係靠補習同自己努力或者家教
香港值得尊敬的老師只有大學professor

走快啲巴打，準備一班人跳出黎屌尻你

歐洲國家都用中上成績人才

番工遲到冇問題
番工hea做都冇問題

根本依加就假定左，成績好就係靠補習總之所有教畜都係做唔到野，學生唔識就係老師問題，自己一啲責任都冇

如果0功勞就真係白逗人工
我覺得咁ge質素唔值咁高人工
人工同返普通補習老師月薪就差唔多

「公開試成績唔好先讀教大」
唔同意

我認識嘅所有新同事9成都係三大grad(中學)
應該都算叫做中上成績人才？

講小學

空氣有95%入面係水
我地人類原本一直都係吸水

岩呀，呢到既人假定成績好就係補習，就算話佢知無補習，都會話係學生本身勁，唔關老師事

但學生成績差時，就會將責任歸比老師

大佬，有d學生學又唔返，家訪完都係咁，佢成績差我可以點搞？

ching講嘅培訓應該係指做緊個時有好多進修課程可以報，當然唔係每個老師都會報。
同埋而家無PGDE好難入行，50個入面都未必有一個會冇PGDE
請得冇PGDE嘅學校通常都係貪平或者嗰個人教育背景好靚，比佢入職後補返。

補習老師同日校老師既workload差好遠喎

死耶畜滿口仁義大愛，表面上係一個心地善良既正人君子；係冇其他人既時候就露出真面目，盡露醜陋霸道既一面，既羞辱你又講你／妳壞話，扭曲曬事實，當自己係大佬咩野都係佢話事做主導權。
利申：真實體驗
如果你係咁既人或者係我見識過既果條八婆，我希望你死全家

多謝你巴打 連登難得既理性討論 突然好感動

你講得岩 老師都會成長 有心既老師的確係可以將成績既野放埋一邊 但自問 有心既老師有幾多？

就算有心 佢既承載量有幾多？workload好重之下 再有心都會有心無力，制度都會磨滅人既心志...唉

慶幸你遇到一個好既老師
不過上咗大學 就知其實好多野都自學 老師既地位就無咁重要了

我間中學 校長指明只收三大畢業

警察特別高人工係因為高薪養廉
其實廉唔廉同人工高低無乜關係

題外話 唔知你有無睇最近教師secret 有人分享咗無pgde拎咗offer

佢話pgde>三大>公開試5**>....

我都答唔到你比例上有幾多人無pgde又做到老師 我無source
應該真係唔多 但有 我應該一時講錯 sor9

所有公務員都係咁
高薪養懶
個個都話做左公務員出唔返出去做私人公司
唔通又係假咩

我用自身經歷講有咩問題？

做完功課先對答案

冇問題，不過犯左以偏概全既邏輯問題姐
我都遇過仆街教畜，我懂的

好撚風趣 眾人皆醉你獨醒呀屌你老尾

我咪講咗好老師都有，不過唔多

民建聯
國安法
國歌法
政府

花都唔啱? 書面語成日俾人當蝗語
花時間，花錢，台灣都用啦
兒登仔成撚日批鬥人地中文但係書面語同蝗語都分唔撚到

但係人才資源係咁多
最勁做醫生 律師 合理
勁做工程 會計
一半咪教書
最好當然係所有行業都係最勁嘅人做 但係明顯係唔合理架mah 所以唔明樓主邏輯 揀勁嘅人做老師 咁其他行業嘅人才咪減少...

太子站有人死

教緊公開試班的老師，自己竟然唔洗落場考試
教書同時代脫節

咪臭係，工程明明係一門專業，但係香港做工程人工竟然低過狗!!

由小學讀到中學 遇過過百個老師
真係好得2-3個 係咪我唔好彩先咁
以個人經驗講 其實係好似人做quality control
抽100個sample check咁 都唔係唔準

錯到無倫
你返去溫下psychometry 先再講

知唔知點解 相對濕度叫 相對
呢個世界係有 絕對濕度

feel到位ching好緊張咁，不過算，切入點唔同，討論唔到

淨係要返工已經夠晒荒謬

點會夠料
自己當年公開試都廢
走去教人考公開試

小學生就要做好多功課, 考試
社會只想食老本搵快錢
唔重視科研創意文化
所以中小學, 大專嘅填鴨教育訓練奴隸

社會賤各樣行業, 不鼓勵多元行業發展
上大學變唯一出路, 但非專科即乞食
知識可以自學, 應該係享受
但好多學生唔適合讀上大學都夾硬上

貧富差距大, 行業窄, 其他行業待遇差
循環返到小朋友都唔敢闖出佢地嘅人生 行唔同嘅路
回歸到個個人都夾硬要入u, 讀唔想讀嘅科, 拎張cert
成個社會不斷惡性循環....

一切源於垃圾儒家思想

態度算好架啦
你試下開個post指明鬧老師
大把老師沖入黎diu
好在呢個post唔明顯鬧老師
先冇比老師洗post

都screen 走好多人先interview.....
我今年HKU yr3，下年想報HKU 同CU Bio

對自己面試都有信心，不過最驚係連面試都冇

jupas is kinda gambling

巴打嗰科收咁少人，係選修科？

返工想有生活
但返工原來唔等於過得有尊嚴
咁我返工嚟做乜

其實唔關事
我細個遇過最好嗰個數學老師
佢好似都係讀civil出身
佢教我地A maths應該係全班都有c或以上

只能夠話教師太underpaid

吸引唔到班讀得書又叻嘅人去做

所以咪導致班讀書唔叻嘅有得做

加上啲老屎窟自己讀書都唔叻

但又想鞏固自己個位

自然唔敢請啲叻嘅人返黎

寧願請啲唔叻但聽話嘅

依方面其實同警察/政府差唔多

明明2010年個時 1萬蚊呎已經叫豪宅
今時今日 1萬蚊呎既都係垃圾唐樓

佢重讀小學把啦
備課都唔做好

已經越嚟越少人生仔...仲教書?
科技發達, 升學途徑多咗
補習行業都摺摺地

依家做梗教已經壓力大到黐線
仲就嚟面臨批鬥

btw 係教師 唔係叫老師
老師呢個銜頭
以香港教育制度同教師質素
唔係個個教師受得起

到時留名鬥慘大會

殺人放火金腰帶
修橋補路無屍骸

有一大班新移民一車車送落香港
比老師教
老師怕咩冇學生教

On9, 台清交成政 師範邊有頭5 ，全世界發達國家冇一個師範大學係頭5

其實根本唔係警察搵班低學歷人士做就荒謬
有冇諗過係警察本身就好荒謬

以前既事啦 歷史因素 以前兩大邊有咁多位

法律系列：
上法庭打官司要畀錢，法緩都要畀
罪犯可以用有宗教信仰作為求情減刑嘅理由
犯罪最重嘅犯人可以住單人房，有私人空間同更大自由
監獄中將輕罪嘅同重罪嘅人放埋同一個群體生活

教育系列：
教畜就算教得幾差都可以因為年資收入同福利比正常老師好
明明無放心機同資源去栽培子女，但又要拎仔女同其他人比。
考試主科(中文、通識)充斥大量主觀題，無標準答案，又交畀唔同人改卷評分，但分數就拎去做受高等教育嘅絕對標準。

雜項
有班蠢人可以被騙徒呃幾百萬，好多聰明人嘅成副身家都唔過五十萬。
搵到自己興趣同喜好，與人分享就會被人岐視

究竟花有咩問題

就算花光心機守每一個諾言，最後誰又會可憐

18歲先可以投票本身就有問題。

其實了解投票目的同會為選擇負責任就可以投，相反有啲老人家見到隻糉就投票畀邊個，其實先至唔畀佢投。

做選民前要考試

中共仲可以存在

一個小學都未畢業嘅人，管理全部專業人士同大學生

讀書叻嘅做曬政府工

香港不嬲最叻係埋沒人才
Bill gate生於香港最多都係做it狗
唔好彩公開試英文肥左 可能要做看更

你有冇係香港讀過書？離地到咁既, 不嬲夾硬屈落去 個學生靠自己個腦去理解由來, 唔識=學生蠢

明明前一日催淚彈 橡膠子彈 水炮車出動曬 濫捕上千人 第二日香港人都可以照常翻工 好似咩事都無發生過

我明花點解啊 亦都知邊啲係書面語 邊啲係大陸字 或者邊啲兩樣都係

但我唔相信喺你呢個情況下香港人會用「花」而唔用「駛/洗/使」或者「用」

要用書面語你用「用」唔得咩？

林鄭做左特首

無野好講，我都想有得咁，點解我唔得

你覺得咁就應該去做教師咩?
我要教都教本地人啦

到時你教梗嘅嘢都唔係你想
明唔明咩叫批鬥

到時教師都只係中共隻棋嚟咋

同時有好教師??
唔好玩啦
質素好又識教
照顧得哂, 明白所有學生嘅
真係好少㗎咋

所以兩登仔所講嘅都係事實

法律用嚟保護有錢人

你俾一個例子 邊個以偏概全？

補習社搵得多過老師又唔洗受校長壓力

點解樓上講相對濕度可以冇一個comment 會提及溫度, 絕熱絕冷呢啲terms

問題係講梗
讀書多就等於應該多收入, 但讀書少做基層就連生活都成問題, 造成極不公平 呢個point

所以喺呢個貧富差距咁大
大到做基層, 其他技術嘅工作
都可以生活得冇尊嚴

就係社會問題
就係有得要怨

明唔明

both la
見到佢地「釋法」真係好撚好笑丫嘛

其實大家想要有用心對待學生好，希望可以喺學生成長過程中，作為一個指導者，定係要一個幫你攞好公開試成績嘅考試機器維修員？

如果講校內教師，我寧願要前者…幫你考試成績變好嗰啲係補習老師…

緊係唔係講補習天王
小型平民補習社得2萬多d咋

我地間中學勁wor
中文cu grad
英文kongugrad
數學ust grad
通識kongu grad
history kongu
音樂 老師都有演奏級

仲有要靠識人先有工
呢個就應驗咗
儒學所講嘅「仁」關係
乜嘢都用「自己人」去包裝一個自身社群
所有嘢講裙帶關係,
唔係用質素, 客觀條件去揀人

呢種咁嘅風氣係絕對有問題

反而你仲怪人唔好怪??
仲要有咁多正皮
戇鳩
荒謬

劣幣逐良幣

大氣水含量最多4％ 相對濕度100％係指空氣有4％水

笑左

讀得夠唔夠?
syb 嘅嘢太多啦比起外國嘅入學試

噉你係咪想共產

七百萬 300呎就大把

發緊夢呀你

呢段野有潮文既潛質

拍拖結婚以為真愛
只係一盤投資生意
一盤生活保障
盲目相信一生一世
以為有承諾先係愛
無視人性可以多情
以為專一先係愛
但專一係違反人性

職業收入差距太大
DSE 36分讀醫科搵70k起薪，無上限
DSE 34分讀三寶搵30k起薪，頂薪唔夠醫生起薪高
差2分成個命運唔同哂，講緊依2分除時係讀醫既通識高1分中文高1分
仲未計起薪30k已經算好高，大把人一世都搵唔到同依家等值既30k

Band 1中學應該大部份係咁

知名三毛出沒注意
一早blocked

最辛苦多數最低人工
最輕鬆多數高職位

又要享受資本主義金融體系既好處 又要唔想有壞處 冇華爾街你撚有iphone用咩

狗咬人打到仆街可以話無罪
合理武力
你hi親佢都普通襲擊
根本香港法律垃圾到爆
完全無自衛權

講左同溫同壓wor 你眼殘？罰你睇過個post

Quote比你

唔一定要咁極端
政府/國家有適當干預係好

講華爾街班人唔應該得到資產=支持共產

講美國有警暴=中國公安好好

講短跑對身體好=長跑對身體唔好

goodest logic

搵博士教就晒料啦on9

下 我由細到大既學校都係咁 我識既人個個都係咁 無一例外

返工個個都話係社會做人處事唔好咁好離地，要現實啲。

但實際上只係不停用現實呢個原因黎合理化自己嘅自私行為

我細佬而加中4緊，都係咁同我講，話個老師教得1999，一課都唔識要出去搵補習，唔知你咩學校咁特別

用哂嚟出糧咪唔會有盈利囉
符合不牟利原則啊

香港性教育知識好貧乏

但小學老師人工overpaid

煙酒合法
但大麻非法

美國文獻講晒 煙酒每年殺幾百萬人
而紀錄上就未有人因吸食大麻而死
成癮性同對身體傷害遠遠低於煙酒

利申 冇食過
只係覺得一牽涉到龐大產業鏈嘅利益
成個社會就好虛偽

咁要你諗下點解成績好果班人點解要放棄佢地既”責任” 去做醫生律師

又係邊個既問題

Blocked User

仲有班廿分左右嘅nurse起薪高過三班

連登仔以為自己睇透個世界

起完底
原來係黃嘅古惑仔
接你放學呀

mpf

用分數去睇人已經係荒謬啦
0分搵幾球個d要點睇佢呀？

記得小學有個同學問老師撚手小菜點寫
個老師真係寫咗「撚手小菜」
最後個同學發現係粗口 周圍比人睇 個老師嬲到扔咗佢本功課再罰埋佢 然後成年都針對佢

人地補習老師真係有哂notes
去針對呢個應試教制
有唔同程度嘅教材畀所有學生follow 重溫

但班日校教師只係上堂廢up 完就當教咗
咪又係由得啲學生自生自滅
講又講得唔清楚 又冇notes 去跟去溫
學生無所適從 教畜又串又惡
仲話返人地冇人問你嘢
問?? 好意思問?

上到中六都仲夠膽死仲教梗課文
仲以為教制可以用返古老方式去讀
依家乜都速食講技巧㗎啦
一個學生管咁多科 邊有時間理得切咁深入
個個係狀元 使返學咩

邊有話識人就唔使睇質素?
我亦冇用過咩自己人去包裝一個社群

我講嘅識人係透過intern嗰啲去識
你intern嘅時候就正正展現到你嘅能力啦
如果你表現得好嘅話 咁第時人哋請fresh grad係咪會諗起你啊?
作為一個Recruiter點解唔請一個我同佢一齊共事過嘅 而又知道佢工作能力又幾高嘅 就算淨係refer佢 我都refer得有信心好多啦

但如果讀四年大學乜撚都冇做過
暑假淨係食玩訓去旅行
而人哋就日日返full time intern
我覺得人哋比你更加值得擁有機會囉

呢家科技好咗
中學雞要上嚟問下,
拎下lecturer notes 嚟睇

好似econ,
好多人都唔知中學同大學個syb 可以差好遠
好撚多數計, 計到黐肺

天與地: 係每個人都要信奉同一種生老病死嘅方式

3kg藏毒+狗女=冇事

個飯寫40就40 50就50 仲乜要加1

先通過後審議

明明就係社會荒謬

唔係學生太理想主義

係社會嘅問題

唔畀人各適其適

我地已經受到荒謬嘅壓迫

仲怪學生冇活出真我??

你知唔知好多都預咗出嚟乞食都照讀

其中一個原因係佢地根本唔適合讀專科

同埋佢地有諗定唔會做office 工作

我間中學啲老師全部都係三大，係咪你自己垃圾讀埋晒啲垃圾學校？

講真一個社會一定有低學歷人士存在
紀律部隊係一個比較好機會比佢地發揮佢既能力

問題係制度上管唔到呢班人
學堂制度又唔公開透明
無人知班散仔係點教出來
再加上港共撐腰
Absolute power corrupts absolutely
學歷係一個因素 但一定唔係主因

的士牌小巴牌旅遊巴牌呢啲公共服務牌照變咗投資工具

你嗡乜柒鳩

中晒

法律唔係正義嘅嘢嚟。

有錢請律師，而個律師講故事好o力，明明事實係ABC，佢完全滷作到係DEF，只要DEF 破綻少過ABC，都係DEF 贏。

識人econ拎4做老師教緊econ
都係教大

你真係咁慘既我都幾同情你共勉之。

我啲老師唔識會教到我地識，當然我地都要自己去理解同思考

成個政府

吹水佬呀sir

我知你講咩 相對濕度係絕對濕度與最高濕度之間的比 但我只係想講 小學黎講 用果個角度同你講 都無計

唔支持共產想點解決
真係想知

點樣極不公平法?
人哋係讀書方面付出得比你多
就理應要得到比你更好嘅工作
例如升得快啲 工作環境好啲

相反你讀書方面付出得唔夠人多
咪就係更應該要喺其他方面付出得更多囉
可能係時間可能係汗水
但如果你個人本身冇乜學歷
又唔肯去進修學一技之長

你自己放棄你嘅人生 關個社會咩事?

首先，logic上你咁講係有問題 因為你唔洗將兩樣野對立
兩樣野係無衝突的

其次，你用語上都貶低左後者，咩叫考試機器...

難道公開試成績對學生唔重要？
可能對你黎講係，但對全部中學生黎講？
我諗你知答案 你講既野係站唔住腳

岩呀
教既野年年都一樣
唔係教錯都唔會害人
反而老師自身短視、價值觀有問題、眼界好窄
真係會累死學生
特別係出身基層既學生
屋企已經比唔到視野佢
返學仲要聽老師危言聳聽

去到中六就知大部分老師都唔知其他行業做咩
基本連大學學科讀咩都唔知
完全幫助唔到學生選科

都真 edu通教 教咗小學3年 近50k了

我都唔知，我只係覺得唔合理

明明答應五大訴求就可以為香港注入新動力，大幅改善同提升中國全球形象，仲不花一分錢，但就係唔同意，情願亡国亡党，幾咁荒謬

以為教書一定係Ied grad

乜野無計
講樣完全錯既野話無計

佢係咪見過有篤精係黃就以為有尿

過咗海就神仙，個個做到退休，有幾何炒人。唔似得私人市場要不停進步跑數。

一日背五個VOCAB!

點解要assume讀教大就係Level4 其實睇資料就知edu教個科起碼要有5先收 純粹想問點解做老師要除左自己個科 其他科一樣咁好先符合所謂嘅資格？讀HKU都可以自己本科5㗎喎

唔關事
唔係咁解

女神晚晚沖涼
沖到第二日問佢又再沖

沖足365日

廣義嚟講係可以接受嘅
只不過係空氣可以有水氣嘅上限量中已到95%

連書面語都唔得

點解人會畀權力一班猩猩用槍去維持整個香港秩序
真係唔明點解我可以之前連諗都唔諗 覺得自己好撚戇鳩..

講真，edu讀英文，去教英文真係夠晒有餘，但edu讀數學教英文就未來夠做，依家啲小學生英文普通話都好撚勁。不過做老師根本最難唔係教書本知識

大戶操縱市場唔撚洗坐監

樓主等俾教師一車車入黎咬你

唔開會
開會訓教，十幾萬月薪

唔好忘記
大部份66%係band 2 band 3學校 根本冇需要呢個學術水平
大把人三大加pgde如果揾唔到band 1寧願唔教書
Band 1已經好多PhD MPhil出現 連登仔仲停係EdU年代

科科情況唔同啦 但係syb認真唔算太多 考試問題都唔多要背書 反而玩答題技巧多

原告變被告

屌你條弱智啦 根本唔同既野來
呢個絕絕對對係一個錯既concept 咁同學生講學佐真係好難改

我間學校偏遠地區band2咋

根本就係成班人以做善事、非牟利等字眼周圍呃人比funding、捐錢比佢地，然後高層自己出糧食晒

個標題咁唔明顯
老師仲未發現

佢既作用只有洗腦香港學生

之前問過學校老師 老少少個班都係讀完教院再讀degree

其實二十幾年前讀cu，kongu 應該更加勁，當時d大學老師都非常了得的

16歲可以結婚添
可以同老婆喺屋企扑嘢但係唔可以睇AV

其實公務員同一啲大公司裏面嘅中層員工都係咁…

你十年前讀中學？
最後一批非degree聘請嘅2009退曬休啦喎

得兩大年代讀到degree直頭係top 5%

一直都覺得街道清潔工人最少2萬起
辛苦得黎又服務社會
唔明點解唔係公務員體制 要外判 外判公司又壓到個價賤
相反外國出好高人工比佢地

講緊讀埋degree先入行

你咁計使乜教院
任何ASSO HD都得啦

邊到咁抵

你岩 應該教學生啲相對濕度係指水蒸氣喺空氣中嘅飽和度 我錯 我道歉

有個垃圾中學同學讀教院 靠關係入咗中學教

呢個真

我唔知外國係咪咁，我覺得至少你都俾人地體驗吓成個課程大概係讀d咩，整一個月體驗班幫佢哋去了解其實都好好啦。

屌你老味最撚on9係跟埋人地d鬼佬名譯出黎既科名，乜撚嘢「xx傳意」依type字眼，當年我中學雞畢業果陣真係睇到眼都凸埋。
就好似自己成個認知系統斷纜咁，明明係d好簡單既解釋就要特登用d你未上過大學甚至無讀過果科都唔會知道既字眼，虛有其表就係咁樣。

得「使」係正字
教人之前寫返好先

又唔係喎
好鐘意搵啲曳嘅做嘅喎

個別事件唔使評論
完全唔明乜鳩邏輯

叻又唔代表識教

識人好過識字 垃圾思想
Can’t agree more
裝備好自己 你係掂嘅 人哋主動識返你轉頭啦

諗多左 比盡400呎

最多咪edu pgde
大部分本身喺第間U bachelor degree 畢業

1. link and source plz
2. 本科5點解唔簡hku cu 簡ied, 講緊兩大edu都係收緊lv5有人入到

你ied?

我有個退休老師都係咁講
話呢家D老師未出過學校 同社會脫節 點教到下一代做人
你諗下 佢地由幼稚園小學中學大學 然後就出黎教書
成世都淨係係學校 點教到學生做人

Lm

如果佢吸引成績最好既人做老師
老師要大幅加薪，可能引發加稅
各位制唔制

噏乜撚

其他科唔高分咪入edu囉

利申：讀教院，身邊所有人都5或以上

1999

真，中學有個miss直頭會計師黎，但教bafs真係唔知佢up乜

駁唔到

上進心=搵幾錢
有樓先有前途
香港先會咁睇人
可笑得來好可悲

駁番佢賭咁多次有邊次中左唔洗做
打完機hea完起碼個心靈可以調劑下

窮人生好多仔

好似係指氣態水既佔比？

地盤佬無知識做到嘔先有3-4萬
同樣無知識嘅警犬日日9行都有3萬
體能又唔係勁過消防
行多幾年仲可以讀HKU

特首人工仲高過總統

會考幾分教中小學做到gm

垃圾大中華膠講到支那資源幾多幾多 幾撚強大 咩地球8成資源都喺支那 屌你老味笑撚死人咩 人哋唔開發咋

Fg招聘條件：兩年工作經驗

老細唔洗做嘢識到人一個月搵幾百萬
員工打生打死沒機遇一個月搵幾萬蚊

咁誇？係咪識人咋

勤力 專注既野同錢冇關都係on9

緊係唔夠啦...
你DSE 拎5 只可以話唔錯...但5*至5**先叫純熟..
教人係比自己做更難, 因為你要熟Concept先教到人..
唔好睇低小學既英文Grammar同數學原理...
呢啲基本功.一定要夠勁先教得好

買樓都要比佣金，班AA 的工作跟本唔值錢

咁係咪即係開大口個吸就唔使飲水

其他兩個唔多人用？

教師可以同一般打工仔比較？

係香港OT 係正常風氣，唔OT唔正常算唔算？

但你填 choice時都會考濾邊個choice會收你

我係回佢「香港班教畜咪都係為左份糧undefined)
如果得番萬幾蚊一個月你估香港d老師會唔會飽和？」
咁對好多工作都係, 你減完佢一半人工 , 你估有無咁多人做?

多人用唔代表啱
「使」=使用
要教梗係教個啱嘅
平時壞手勢就算

女人係雞

重點唔係邊一個係正字係香港人唔會用花

第一，培訓唔止pgde，仲有好多edb嘅course你入職之後科主任/學校會叫你報，所以外行人唔好以為搞掂pgde就等於入去教人做一世就完，大把老師做到四十歲都仲上緊course。

仲有，大學係相關科目都重要的，咪以為淨係拎到個5＊＊就以為可以教得識人，例如數學科，大把人拎高grade係操番嚟，唔係真正嘅識，就算大學課程同dse係完全唔同，但都係同一科嘅思維訓練，見識會更廣泛，例如中文科或歴史科，係大學學啲dse唔考嘅嘢難道真係對教學無幫助嗎？

而且係中學如果要兼教，普遍係公開試成績好/大學major，當然你又會話，公開試經濟得5，然後係大學讀經濟相關嘅科目就教得，你呢個講法其實好兒戲，因為好多人會把關，首先入到個大學學科係第一關，成功畢業我唔當啦，因為大學hea讀都易grad，入到相關科目嘅pgde係第二關，然後學校interview 係第三關，競爭對手好多都係你認為係好嘅公開試成績高又三大，如果一個準入職老師過哂咁多關，入職仲要再培訓，你就因為佢公開試得5嚟否定佢，太兒戲啦，dse係重要但唔好將dse放得咁大。

老師教唔教得好，唔係本身學業領域上佢高唔高分，大把老師三大而且公開試成績亮麗，都係教得廢，因為覺得自己個套係好，就用緊自己個套嚟教人，但一班學生上有學習差異，什至教啲band2 band3嘅學生，你公開試比你係全港top1都係廢，因為無可能教得掂佢地用你個套嚟讀到書，而且老師要教嘅唔止學業，有啲老師入職就已經唔係focus係教學，而係訓輔，成績點好都完全唔關事。

最後，你要將考得好有心教v.s.考得一般但有心教嚟比又係太表面了，有無心本身已經難以衝量，有心教都會用錯方法，例如數學科，本身讀書勁嘅老師考試技巧極強，學習時唔需要咩教具都明，係唔會明白有啲平庸學生嘅難處，要互數例子真係多不勝數，我咁講唔係話考得一般嘅老師反而做到，而係想講考得好唔好根本唔係決定入職嘅先決條件。

況且老師入職要求唔係淨係成績好同有無心，面試個陣要分享具體嘅教學方法，討論學校發展嘅方向，除咗教書仲有無其他領域嘅知識而決定入邊個行政組，識帶咩課外活動等等。

好叻仔啊！

Bank 3
睇嚟你英文都未必有初中程度

又唔得？

嗰個咩南辦旅 好撚戇鳩

阿嬌Edison等人影下情侶私人相就世界大事
老鼠安賓穎偷食呢啲每日都喺地球上發生無數次嘅事就天理不容

但係馬德鐘眾目睽睽之下非禮幾乎硬上埋陳嘉桓就冇問題
可以當冇事發生繼續拍劇
師奶們接受到繼續睇佢

金融系統問題太複雜
政府唔救全世界大蕭條
到時窮人隨時無飯開
救市又會推高資產價格
拉闊貧富差距

你又唔可以完全話佢地無生產力
至少佢地為企業集資
推動好多科技發展

係嫁，我冇初中程度，不過入到大學就得

真,成班仆街偷睇人地私隱,仲當自己正義

你呢d有偏見既諗法 完全無討論價值
只能講就係踩中咗你呢堆既得利益者
你自己講既野都足夠反駁哂你所有講既pt

一時又話dse成績唔重要 後尾又兜重要但唔好睇咁大
又話呢兼教其實都係睇dse成績
咁究竟重要定唔重要呀

無啦啦又拎三大成績好大把人教得差
你又唔講下非三大成績差有幾多人教得差
你呢d論調先係表面到仆街...
淨係拎自己有利既野出黎講 好撚全面呀

又話有無心教好難衡量 跟住呢又屌尻人resume好都會無心教 每句都係到自打嘴巴 錯漏百出

難衡量咪拎d衡量到既同你傾 成績學歷實質野衡量到啦掛
丫 又話呢d太表面

公又係你贏 字又係我輸
無乜價值既討論我費時再回應

係喎 唔記得你地收開18-22分
身邊所有人拎黎做成間學校既base
尻up真係無成本

拿 呢份就2019 entry score
Bed course 有12個 得2個係require lv5
另外10個呢？
我點解唔assume 得你係有人拎lv4入 我assume你有人拎lv3入都得呀 夠分咪入到

成撚日上黎廢up 乜撚野論證都無
屌你係咪特撚登上黎講d bullshit抹黑教院質素架...

利申：讀教院 身邊所有人都覺得你好撚on9

好叻仔

你諗下好多AV content其實同現實差好遠, 強姦、輪姦、亂倫乜柒都有, 所以允許現實經驗先於接觸AV其實係合理

使唔使罰抄10次？

正皮嗰d就係俾教畜荼毒開嘅人版

見你咁有心打成堆字，本來以為有人係理性認真討論，點知原來你都係為嗌而嗌，打成堆廢話出嚟無反駁過我啲論點，然後一句話無討論價值，都幾撚on9

我無話dse唔重要喎，樓上成堆話要5星星要三大，我話會睇公開試但唔係一定要最top，仲要睇其他嘢，你係咪理解能力廢到咁呀，仲要話培訓只係pgde，真係唔識唔好衝出嚟柒啦同學

講乜鳩踩中咗自己估就當事實
又一個自以為是嘅on9，我唔係全港最top但教個科係5星星都唔會因為話dse教得好就自己教得好，唔知行情就咪扮專家啦傻仔

咩「公司」

不如話勁果班人會唔會揀教書？

sosad but true

傻仔？你有幾知行情呀
扮撚哂野係到

踩撚中就柒撚開啦
你睇我駁你個d野你完全係回應唔到 係完全無
你老母你做老師真係死撚得 教畜咪你呢種人
行撚開啦 傻西

又有幾撚多科5**呀 柒頭
吹撚水 影張dse cert影張教協證上黎先啦
扮

理性討論 不過唔係同你
關你撚事咩 行撚開啦無撚logic既傻西
on撚9 你呢種撚樣做老師真係害撚死人
屌你老母 咪撚誤人子弟啦仆街

不願承認的事實
實有既 但唔會多

我有撚話只係呀 on9到癲
唔撚夠人講就屈尻人d論點
你老母你搵到我講"只係"呢兩隻字？

盲既都做撚到老師 笑撚死
返去食屎啦傻閪

突然諗起打劫廁紙，真係第一次見

數學一般黎講資質差太遠就會難教
你所謂嘅非本科都教得好係因為佢教嘅野程度低
佢可以用佢自己當初努力嘅方法去教另一個同樣需要努力嘅學生
但對於一個有天份學生 呢位非本科畢業嘅老師自然俾唔到幾多幫助佢
最最最多只係帶佢去比賽
但比賽內容相關概念 邊本書 邊位佢者寫得好 寫得顯淺
老師本人有冇能力教到比賽內容
對於一個有天份嘅人嚟講 一個本科出身嘅老師甚至會影響到佢將來讀咩field
(以我Band 2出身為例, 忽視天資好嘅學生, 淨係照顧吊車尾拖慢進度浪費大家時間嘅老師比比皆是)
有啲野雖然中學唔考, 但本科老師一定有非本科老師無嘅優勢

哂撚氣啦 你估份份工都係你果種情況咩
大撚把工都唔係睇個員工有冇能力去打份工架啦
第一樣就係睇短期內個員工可以幫你刮到幾多錢
所以九成都係請有經驗 剩低如果想搵個intern睇下有冇平野
冇就直接睇身邊熟人介紹 至少可以還人情債 咩都利字行頭
完全唔會同你諗個員工有冇後路
唔需要有社企責任 惡性企業競爭 埋沒人才
一個資本家可以自己投資既時候要個員工幫佢承受風險
咩無薪假共渡時艱 究竟你投資失利關個打工仔咩事? 你最多咪炒佢囉
除非佢有份參與決策同分紅 唔係根本就係打橫黎
照你呢度講 其實點樣介定四年大學乜撚都冇做過就等於佢會冇能力?
唔係好明 食玩訓去旅行係態度出現問題,而唔係能力出現問題
你係internship識左個intern 同你識人睇質素有乜直接邏輯關係?
而家講緊d公司玩圍威喂 唔係請陌生intern 唔好貪換識人好過識字呢個概念
呢個概念既意思係有人際關係，勝過有實質才幹
而你講緊既係個intern有實質才幹 而唔係主要靠人際關係
如果你個intern係玩緊識人好過識字 佢第一日就黎同你講好說話 同大家打好關係 而且識人好多時候係先天條件 唔一定係你自己決定到 反而你老豆老母可以幫你打點 呢樣野咪戇尻囉
明明好多香港人可以做到好多野 好有才幹 但就係呢D迂腐思想 搞到香港九成人懷才不遇 做自己唔中意做既野 浪費社會文明發展速度 浪費人生 係香港冇人會認真討論人生意義 因為從來都唔係自己決定

冇人話讀書同學歷唔駛付出
你主觀覺得人地係咁講唔代表事實上有人咁諗
讀書同學歷梗係要付出啦 係人都知道
但唔讀書同冇學歷就一定付出少過讀書同有學歷既人?
冇得靠老豆一定就冇付出過? 所以就要識人喇? 去用識人呢D迂腐行為去彌補自己冇實質能力同才幹?

本身華人社會點解冇西方咁進步第一樣野就係叫圍威喂。
假設有四個人企係你面前,你要一個人幫你研究中藥,一個人係整左十幾年老中藥配藥員,一個人係你老死個仔,一個係高學歷大學生,另一個係普通人
你一定係先請老中藥配藥員>老死個仔=大學生>普通人
咁我想問你 本身個老中藥配藥員以前係唔係一定係大學生或者你老死個仔?
咁點解由80年代普通人「有能力」 去到而家變左普通人就係「能力比較差」? 或者你主觀覺得既所謂冇付出?
每個人既人生意義都唔同,你點樣介定一個人為左D乜野付出? 同埋點解佢一定要對你所定義既野去付出?
你咁講同愛國主義有乜分別? 唔愛國就殺 愛國就係付出? 愛國係偏愛既一種
人可以係博愛主義(集體主義)亦都可以係個人主義, 佢係一個個人主義者或者博愛主義者而唔願意偏愛地為你認為既地方付出,所以佢就係冇能力同才幹咩? 而且亦都唔代表佢之後會唔為你公司付出, 冇衝突

黑衣人學猶太人要流離失所

基本上校長有得揀嘅話唔會揀教育學院出嚟嘅畢業生，佢哋出晒名本科知識薄弱、誤人子弟。

公開考試最差果批先會入教院，就算易名做教大都無補於事。

又block一隻

花都唔撚俾?

柒咗咪認

有病先會

先唔講陳肇始為人 但我想問下護士做局長有咩問題睇返wiki 未合併之前 甚至講緊97前都有啲局長唔係醫療界出生 eng lit又有 BA又有 咁點解護士唔做得局長

你好天真

有幾多好老師呀?

相對濕度唔係指d 水氣佔飽和嘅幾多%咩？ 文科人唔識

最撚深印象係小學四年班個老師播64 d 相俾我地睇
其實真係痴撚線
得10 歲你俾佢睇血腥相

人地講入職後有培訓然後你淨係諗pgde唔係咁覺得嘅話你會咁講？而家捉字室，無個‘只’字㗎，繼續死撐囉，笑撚死又係駁唔到其他point就應幾句垃圾，話大學讀唔讀相關學科又唔重要，話唔係每個老師都有pgde，有就實有，但佔極少數，仲要如果長做就一定要補番，你唔識就真係出嚟柒啦

本來就認真討論，講咗句太表面你就發哂癲起哂綱，自卑到你呢即刻變為嗌而嗌，有point咪逐點反駁囉，唔好咁低質自以為是比人反駁就當人搞鳩你取笑你先得㗎而家就真係笑你啦，自己盲話我講dse唔重要就已經自暴其短啦

一班讀唔撚到書嘅毅進仔去維持香港治安

搭咀講句，回應你最後一段，西方同華人都係呢個情況，睇劇都有得你睇，connection、酒會、政治婚姻、上流圈子，全世界都係咁圍威喂
係外國住咗好耐見好多，係咁

合理係訓練，唔合理係磨練。
唔知邊撚個諗出來的奴隸思想

話時話。
早果排我自己溫書，我老婆行過見到d atomic structure問我係咩來。
我解釋左半粒鐘佢已經明白。
佢話當年佢miss教chem, 成班人係完全唔知佢講緊乜。我心諗，究竟點先可以教到咁渣

本科畢業，咪又係叫你兼教埋唔係本科的科目....

依家讀書人出來都拎唔到三皮野...

mpf對沖。
我拎自己錢去遣散自己，是否on9?

ot好似係應份 一定要
ot錢仲低過平時時薪

復課之後返半日
學生點解唔可以改時間返10-2/3

係都要同打工仔逼車
搭車好撚多人啊

咁就睇你讀埋d咩學校啦

MPF , 話就儲錢養老用 實質上就養班垃圾經紀
仲要收唔足錢嘅

靠奶上司先可以上到位

可能佢覺得以前從來冇試過係護士做局長

有藍屍嘅存在

咁唔怪得哥迪奧拿同告魯夫咁勁
摩佬同廢爵咁廢
明白曬

廢柴上晒位

你個名

一人一件社會上其實好荒謬既事：#139竟然未窒息仲要可以係連登開po

老師好又點
係香港教育制度下都係慘

明明唔夠秤，偏要按我已年滿十八歲

以前小學老師教我植物夜晚唔會釋放氧氣 全部二氧化碳

仲要人地唔係普通護士
話曬都港大教授

見到記者會班膠官已經覺得好荒謬

我見到之前有個文宣都係咁寫 但我真係想知有問題嘅地方係邊 話曬都醫療界 public health嘅野應該都熟架喎

係咪因為佢唔係醫生所以就唔夠quali

其實你唔可以話我錯，因為我對水氣既字解係水+氣，所以水+氣+氣，個空間仲有好多氣

你諗好你個故仔未 上面你覆其他人又唔係咁講個喎

Btw我自己就不嬲聽開水氣係指water vapor 而唔係water vapor with other gas既

水汽唔等如水氣

試下click入去

氣既字解範圍大過汽，所以我可以話係水+氣

氣是自古以來舊有的字，現代用來譯英文的 gas；汽
是現代造的字（從水旁，又從氣旁），本指從液態轉變成的氣體

中文就係可以咁解，你理解唔到我都幫你唔到，汽specific d，氣就自由d，加上我係作者，你唔可以藍色的窗我

我就當是撚但喇跟你個 水/氣 既定義喇 又當睇唔到你上面覆人飽和度喇

可摸耳定義下 95%水氣 咁
1. 95%水氣入面有幾多water vapor 有咩other has
2. 其他5% 係啲咩 真空定other gas 係other gas既又同1個other gas既分野係邊

咁我嘗試下解釋下：
d熱d既氣或冇咁大氣壓既氣呢先令到d水凝結唔到，浮係個空間到，咁一個空間d溫度唔一定一樣架ma(成個地球唔同地方d溫度/氣壓都唔同啦)，冇咁熱既氣撈埋d熱d既氣又有d水浮係度係唔同氣壓，加埋攞個百份比。
其實呢d要用公式先解得準，你口點講個個理解都唔同，果幾隻字點講得哂咁多野

我好撚簡單的 或者你當我小學雞啦
麻煩你舉一個例子 你所謂既「95%係代表空氣有95%入面係水氣」
到底
1. 以體積比黎講 大約有幾多係水蒸氣 幾多係液態水滴 有啲咩其他氣體 其他主要氣體成分大約有幾多
2. 呢個例子入面 邊啲係歸類做水氣 邊啲係唔歸類做

一個table啫 唔駛你講好多野

我既水氣等如相對濕度

「95%係代表空氣有95%入面係水氣。」
你自己提出95%相對濕度係空氣有95%入面係水氣 而家想你再比一個例子出黎 去match你個講法
唔好淨係比個循環定義我 我小學雞聽唔明

空氣指空氣加水氣d氣，入面指全部

麻煩你舉一個例子 你所謂既「95%係代表空氣有95%入面係水氣」
到底
1. 以體積比黎講 大約有幾多係水蒸氣 幾多係液態水滴 有啲咩其他氣體 其他主要氣體成分大約有幾多
2. 呢個例子入面 邊啲係歸類做水氣 邊啲係唔歸類做

求其揀個溫度 地點 時間 你自己點揀都得
我只係想要個table 三欄 第一欄係成份名 第二欄係大約百分比 第三欄係包唔包係「水氣」既Y/N

多數高層都唔識做野
吹水唔抺嘴既通常升得好快

如果佢係個局度做左好耐 我覺得護士做都唔係問題
但個問題係佢大多數都係寫論文 叫人戒煙
做教授 簡單d黎講就係脫曬節

其實我覺得日校老師最大作用係篤住你班友做野。
有幾多人係冇人篤住自己會學習

死黑警毅進仔就做得都夠荒謬
其實我覺得警察絕對係一個專業....你要用幾多武力為之合適...。
你d條例要熟，你用咩條例去捉人地。人地有權問，你要識答。唔係好似班毅進垃圾咁，比人問多兩問就兇尻人。

得罪講句 小學生整既報告既table都好過你

Slide 32
你當我讀幼稚園 閣下既table我真係唔撚明做咩鳩

起碼冇錯

原來係因為咁我啱啱search左 又真係大部份article都係講戒煙唔知點解HKU nursing好鐘意研究食煙嘅問題

究竟喺度噏乜撚
你用返寫字樓同做清潔姐姐個人工做比較
咪正正係暗示緊你唔想讀書但又想高人工囉
或者你用啲例子解釋吓學歷同人工掛鉤有咩問題
點解人哋喺中學大學上面付出多過你嘅時候
人工就唔應該高過你?
學歷就係其中一個途徑令人知道你有冇能力
學歷唔夠高就更應該去進修下其他技能

同埋請一個人從來都係知識同能力行頭
咁我點知一個人到底係咪有能力呢?

用返你個例子:
我假設你係用同一個人工因為係同一個職位

點解優先會考慮老中藥配藥師?
1)同一個人工 但工作經驗豐富
2) 睇到以往工作表現
但如果佢曾經出錯搞死咗個病人你係咪仲會請佢?

點解會第二考慮大學生?
1) 因為我可以睇到佢4年大學成績好/壞
2) Intern表現好/壞

點解會最尾先考慮普通人? (中學畢業或以下學歷)
1) 因為我完全無辦法睇到係咪具備我需要嘅知識/能力

咩老死個仔嗰啲除非你嗰行係唔需要專業知識
如果唔係都冇咩可能refer就請

所以其實你嗰個次序係好撚戇鳩

用而家同80年代比又係搞笑
依家一年有幾多個大學生畢業 以前又有幾多?
咪就係因為你原地踏步 所以俾人取代囉

我就唔知你起碼無錯指咩無錯啦
因為30度攝氏dry bulb temperature下 100%既相對濕度 係大約 28g moisture : 1kg dry air

而你寫既係28.5g水汽:100000g氣=28.5g水汽:100kg氣
數量級差左兩級 更唔好提你水汽既定義係包左啲其他氣體

哦 後面水汽/水氣我撈亂左你既用字 收返

你錯啦係28.5/30=0.95=95%

人誰無錯，唔緊要啦

因為30度攝氏dry bulb temperature下 100%既相對濕度 係大約28g moisture : 1kg dry air

=28g:1000g

你個table寫左幾多氣呀傻鳩 屌忍撚左你條柒頭好耐 兜唔到咪收皮或者認柒囉

原則上我係冇錯，係有95%既水氣係空氣入面入面

係就係搞亂左d 數學，但你get到個idea就得，睇開d好冇？

一人錯一次，你話95% 會窒息不過其實並唔會令我窒息因為你get錯左，所以你錯先咁我錯返一次好正常。

唉屌
算鳩數 唔再遊花園
我簡單啲講返你最原先句野既問題

1. 水氣 係指water vapor (from evaporation but not from boiling) 而唔係指air saturated with water vapor
你自己既定義唔同 是撚但你 你同人溝通個時用你既小眾定義就預左比人屌
2. 幾乎無人會定義相對濕度做同溫度下幾多percent既air saturated with water mix with dry air
唔該你第日教人個時唔好咁教

原則上你原本句野有冇錯呢
水氣個part就錯撚晒既 因為你用緊一個小眾既自我水氣定義 which同大眾既定義唔相容
Mixing個part原則上無錯 但都係小眾

你又知咩係小眾咩係大眾？個宇宙咁大可能我既講法先係主流

中三支那話堂
聆聽唔撚識 MC鳩填揀哂B
最後佢成PART打交叉 話我錯
我對返答案明明中左幾條 (差幾分合格)
條撚樣話我咁樣作答唔計分

成個社會結構本身就係荒謬
一層壓一層
冇晒倫理道德
是非黑白顛倒 正邪不分
全撚部資本主義 見錢眼開
夠唔夠荒謬

我就唔撚知你個宇宙大到幾大 係咪太陽系以外都有人用緊廣東話啦
我就好撚簡單既 香港黎講 水氣 係指water vapor
教育電視 自己睇

噏乜撚又聽唔撚明 人地教撚埋你 你又係度懶醒 一句論點都冇反駁過 自作聰明 自以為是 而家就係教緊你咩叫邏輯
番寫字樓唔一定係學歷高, 學歷高唔代表能力高, 能力高唔代表會搵到錢, 搵到錢唔代表一個人係咩質素, 一個人係咩質素唔代表能力高, 一個人學歷高唔代表佢有咩質素, 做清潔呀姐唔代表佢一定係學歷低、質素低、能力低、同埋一定要賺得少錢
井蛙人, 唔好自己活係香港就當左香港個套可以套係全世界, 或者當左係理所當然, 呢個例子同暗示唔讀書但又想高人工有乜撚尻柒野關係? 係台灣、美國做清潔工就有好好既待遇, 個重點唔係講緊清潔工低學歷就唔想進修, 你自己有既定前設狗眼看人低, 台灣講到明點解清潔工比一般文職高人工, 就係因為呢種係repetitive work同manual work, 係教育進步既社會, 學歷泛濫, 每個人都想做白領, 反而最大需求係藍領, 所以最大需求既藍領應該係比白領高人工完全make sense, 反而你自己個思想仲係幾十年前果D乜撚野想賺錢就應該讀多D書, 讀書係為左賺錢, 你呢D人自己咪對香港社會文明進步最大既絆腳石囉, 所以點解香港而家個工作風氣仲撚衰撚過大陸唔係冇得解, 因為有班老屎忽食古不化, 思想陳腐, 做人目標永遠都同錢有關係, 讀書又要同錢有關係, 讀書就係為左工作, 入大學既大學生都係為左張紗紙, 冇人真係對知識有熱誠同興趣, 讀大學係為左享受ulife溝女溝仔心態, 成日覺得讀大學好撚chur, 交essay交assignment, 但自己又上撚乜野垃圾莊做parttime玩soc係hall搞gay屌閪, 成個社會風氣都係功利主義, 物質主義, 冇內涵

你話「或者你用啲例子解釋吓學歷同人工掛鉤有咩問題
點解人哋喺中學大學上面付出多過你嘅時候
人工就唔應該高過你?」
咁你咪自己有既定邏輯囉, 學歷係其中一個因素姐, 冇學歷果D一定係付出少D? 有學歷就一定付出多D? 有學歷唔代表智商高D亦唔代表能力高D, 要就每一個情況去做, 唔係乜撚野都睇學歷, 你話做教師既, 學歷當然重要啦, 咁其他果D你有冇考慮過? 你自己主觀定義既付出關其他人個價值觀乜事? 每個人有自己人生意義同生存價值, 點解人地一定要同你一樣?

你話「學歷唔夠高就更應該去進修下其他技能」
學歷唔夠高就更應該進修其他技能, 咁點解你學歷高就唔洗更應該進修? 你係貴族高人一等? 學歷只係反映你係知識層面上得到某方面既認可認證, 唔代表其他人低學歷過你知識層面上一定俾你差, 而且, 乜有人講過冇學歷就唔去進修其他技能咩? 同埋你點知佢唔進修佢就唔可以學到呢個技能?
大把人番住工學到佢番工先學到既技能啦? 咁點解每個人都要依你主觀個人主義地自我中心覺得認為既方法係岩? 你解釋下

你話「咩老死個仔嗰啲除非你嗰行係唔需要專業知識
如果唔係都冇咩可能refer就請
所以其實你嗰個次序係好撚戇鳩」
咁你咪離撚哂地囉, 事實香港就係搞圍威喂, 唔好將香港事實現象講到唔存在一樣, 你唔好話咩見到某D鬼佬係一樣就可以咁樣, 等同話美國警察打尻黑人, 所以香港D狗打人就冇問題, 一樣係垃圾廢話

你話「用而家同80年代比又係搞笑
依家一年有幾多個大學生畢業 以前又有幾多?
咪就係因為你原地踏步 所以俾人取代囉」
你又知我俾人取代? 唔通我同你講我自己乜撚野u好撚威咩 你自己主觀意見加落尻up唔會令你講野有左說服力, 只會令人覺得你好撚戇鳩, 而家係同你講緊個point 唔係研究緊「以人廢言」
我係女人 所以我屌尻女權撚就有說服力D 我係黑人所以我就可以講nigga? 你唔好戇撚尻啦 弱智仔 80年代比個例子唔係講緊個年代 用你個豬腦諗下啦 80年代個老師傅一開始係咪普通人? 佢可以由普通人變成資深配藥員既途徑咪就係番工學囉, 點學呀? 咪有人教囉, 邊個教呀? 咪上一代師博囉, 大把史記都證實過土郎中醫過太醫醫唔到既病, 咁係咪代表土郎中係垃圾? 照你個邏輯講個個有能力既人都可以有能者居之, 就唔會有伯樂呢隻字啦 你所謂乜撚野有能力就會俾人見到果D謬論咪就係survivorship bias囉徐渭 tesla hitler大把例子證明

中學econ上腦

唔係咩
老師警察不嬲都係專制國家人頭費
用嚟養/吸納社會上多餘讀書人同有武力嘅人
例子就係宋朝大開科舉同養大量冗兵冗員
以致軍隊戰鬥力同政治水平大幅下滑同平均化
共產國家出糧主要係畀地方上面嘅教師+公安/內衛
唔通咁都證明唔到公共教育同公共安全部門擴張係中央集權嘅成果？
咁質素低係好必要嘅事 因為從來最主要考慮就唔係質素
市場機制反而仲有基本嘅優勝劣汰
孔子教得差 根本唔會有臘肉

唔係講緊hierarchical structure果種
講緊d普通員工要入職一份新工作 至少會第一樣野係先睇你有冇能力
香港入職就已經有一堆bias. gender bias 永遠有D工男人做一定係衰D, 男人一定冇女人咁好, 或者D男人上司自己色心起諗埋D戇鳩野, 個女員工樣衰D又唔撚得. Contrast effect 自己覺得大陸日本韓國都係對D員工好撚仆街, 香港已經好好, 所以我地仆街係應該既. Attribution bias 香港hr 有樣戇尻野in人成日問人咩時段做D乜. 個interviewee根本唔撚知你個請人準則係乜. 乜野行為先係缺點咩行為算係優點都唔知你點介定. 好似佢上面果度講, 有個interviewee同intern, 你主觀覺得個intern好勤力, 反而個fresh grad去旅行無所事事, 咁你點知佢去旅行係無所事事? 你唔俾佢GPA爆4認真讀書與世無爭? 唔想搞咁多野咪唔搞囉, 有D人去旅行就係為左增廣見聞, 咩叫去旅行就係唔好? 所以你呢D HR咪食得屎囉, 搞到成個香港社會都垃撚圾, 去interview講大話鬥偽君子裝模作樣, 做人就應該做自己, 打工就係勞資關係, 你需要佢既能力, 而佢希望利用佢既能力幫你賺錢, 就係咁簡單, 唔係服侍大帝

至少我見到人地真係有能者居之
美國NBA,奧運,音樂,影視,科學,學術性文化普遍都冇香港人咁圍威喂
NBA唔洗講 一定係有能者居之 競爭亦都極大
奧運人地會培養自己運動員 唔會話D有潛力既運動員冇前途一定要讀書讀大學 最後搵份文職過世
科學文化人地唔會有咩刷professor鞋 靚女做雞R個靚GPA番黎
或者要政治正確求其搵個英文都未講得好既大陸閪黎教
影視音樂 人地有自己風格 rnb soul countrymusic hiphop 唔係左抄右抄 另外 明明係一個互相分享作品既平台(娛樂圈) 香港玩到成個大染缸 搞到烏煙瘴氣 強姦藍潔英 仲走去搞亂大陸台灣kpop娛樂圈
學術性文化更加唔洗講 完全未見過有人讀本地大學可以拎諾貝爾

咩為之勁 教書勁算唔算係勁?

「你唔想付出又冇得靠老竇又唔識人
反而最後怪個世界
咁對人哋付出咁多嗰啲又公平咩」
難聽過粗口 好似果D藍絲廢老口吻
「你香港又冇軍隊 水又係我地大陸呀爺俾 而家大陸起飛超英趕美
你班曱甴唔好係度怨天怨地 踏踏實實 聽聽話話 呀爺就會俾口飯你食
你咁樣對我地呢D收成期既人好唔公平」
唔怪得咁熟啦 係香港有公平真係天底下最撚大笑話
我一出世就唔公平 所以我應該對D既得利益者公平 做左膠
然後自己繼續承受住唔公平既打壓努力工作 為自己45歲生癌症鋪路

*必要=必然

咁呢個認真
唔通收百分百遺產稅 打土豪分田地好冇？
共產中國好適合你

一份試卷都唔明究竟有咩值得咁趨之若鶩
竟然會令有啲人產生自己應該做人上人嘅錯覺
你唔social怪得邊個
專制奴役好 人人唔計較出身
鄂圖曼由宰相到將軍全部都係奴隸 上位只憑功利 一定滿足你affirmative action嘅慾望

你冇見過唔代表冇
學校係社會既縮影呢句話其實幾有邏輯
黑警現形都係呢幾年嘅事
當一個制度運行失效之後
好快就會上行下效
第時香港教育可能會好似大陸咁老師用職權打壓學生都只會陰啲陰啲傳出黎
因為間學校/老師有大把藉口推卸責任

其實隨住溫度上升
空氣入面含有水既比例會上升
如果高過100度 係可以全部都係水

但小學唔通咁教你咩
所以個老師錯唔晒既

好似中學Phy計數 其實上到大學好多都錯
咁唔通又話中學Phy老師廢咩

向來社會機制係獎賞有能力嘅人 唔係製造各色人等嘅平均
你自己本身標準前後矛盾
當要某啲post收女人就話人gender bias 收大陸人就嗰時就話人政治正確 彈出完又彈入

攞諾貝爾獎恰恰係自由競爭嘅結果 而唔係你本身口口聲聲人人平均無出身限制嘅成功 人人平均無出身限制係唔會產生任何嘢 除咗一屆不如一屆嘅低汁懶人 affirmative action啦不如？大家按quota好冇？
仲有刷professor鞋呢樣簡直亂嚟
上多啲外國網都知外國咁做比淨係靠出paper谷排名嘅香港professor更普遍
經常都會有故事要幫professor含撚嚟搲grade

你唔駛覆咁多字又打曬term架喇，
外國都係一鳩樣，不過個bias係調轉，覺得女人=花瓶冇腦、第時一生仔就會冇心撈

你要講同professor上床r分、荷里活娛樂圈陪瞓係大把
hip hop抄野係好常見 之後咪互相屌來屌去
又話請槍、又話抄詞

其實你兩個回覆都睇得出你講嘢係冇乜邏輯
正如樓上巴打回你咁 你一樣都係bias
睇嘢都係好表面 對外國了解唔深
唔係話我吹奏緊香港幾好、外國好差好差
而係你睇嘢要貼地啲，唔好對外國有過多不切實際嘅幻想
特別係「移咗民我一定發到圍」、「外國環境真係乜都好過香港」
人性嘅醜陋係咩地方嘅人身上都有 外國人痾出嚟嘅屎一樣都係臭

唔會再回應你，有能力你去外國生活翻幾年，你自然會明。

其實讀唔成書,都可以有熱誠嘅工程佬都唔少,實戰經驗搭夠

咁撚熟既句野「美國警察打尻黑人係岩, 所以香港警察打尻曱甴就係岩」
外國係咁撚仆街 所以仆街就係岩
咁點解你而家唔搞帝制? 點解孫中山要搞革命
你呢D思想番撚到去如果有乜撚野連登facebook
個革命唔撚洗搞 繼續玩帝制

但結果好多十歲左右已經睇緊

而家就係講緊香港個社會唔撚係有能者居之, 係有親者居之
仲唔撚明? 收大陸人要政治正確係咪唔係跟個professor有冇能力教人同考試成績去判定? 所以咪唔係你所講既獎賞有能力嘅人囉
收女人唔係gender bias, 但你某D工種因為有D人係男人對男人呢個gender有成見就係一個bias啦, 例如請一個補習老師, 點解多數人都係請女miss? 咪就係你香港人有gender bias囉, 唔係有能者居之囉, 講緊個現象, 唔係講女人. 有D工都係倒番轉, 靜係請男人, 咪又係gender bias囉, 咪唔係能者居之囉, 仲唔明?

香港人700萬人攞唔到諾貝爾獎, 京都得100幾萬人攞到10幾個諾貝爾獎, 咪證明香港個學術成就得唔到世界認可囉, 我幾時話人人平均無出身限制姐, 我話你香港唔好玩圍威喂, 請人就按能力去請, 讀書就係為左對個文明有貢獻, 而唔係對你個荷包有貢獻, 做研究既目的唔係拎黎賺錢, 係真係為左對知識既追求, 為左對未來個世界文明發展有咩可能性, 成個社會環境都係酒池肉林, 大學生讀書為張紗紙, 企業冇社企責任只係為個人利益, 根本唔會有人考慮社會共同體

中國共產個共產主義自己垃圾關個世界唔可以趨向平等有咩關係?
你覺得中國係搞緊共產咩? 搞共產就唔會有國族主義, 應該係博愛主義啦,
個重點咪就係人性本惡囉, 如果你人性唔撚係低賤點會搞撚到共產主義行唔撚到, 同埋本身共產主義個制度都唔完善啦 有乜理由有班領導人可以掌權同掌管大部份錢? 同埋點解一定要限死每個人都要共哂所有形式既產? 證明共產黨個主義唔完善唔代表資本主義就係岩哂, 兩樣野唔係正反邏輯黎. 同埋中國而家都唔係搞緊共產啦, 極端貪腐資本主義, 只不過表面上講緊國有

「一份試卷都唔明究竟有咩值得咁趨之若鶩」
所以明左一份試卷就會變成人上人? 關咩事姐, 唔明一份試卷, 咪就係普通人囉, 邊個話會變成人上人? 一個人係咪人上人唔係由你幾多人工同你學到幾多考試技巧去決定, 係睇你個人修養, 同埋你有幾多知識, 如果你話學到幾個考試技巧就等於有知識只能講你太膚淺. 就咁攞香港英文考試為例, 香港拎A果班有幾多個可以真係講到英美澳地道英文? 考試只係一個工具去篩選有咩人讀書叻同讀書廢, 而唔係一個工具去判定一個人應該係有咩質素同有咩知識量, 兩者冇關係

「你唔social怪得邊個」我冇講錯架, 有D人就係唔中意social, 然後呢個social文化就係浪費左人才囉, 然後有D人性格就係天生唔中意social, 佢地亦冇怪邊個, 不過我講個事實出黎, 咁樣係浪費左人才

跟住唔知你攞奴隸制出黎講關咩事, 講D極端例子唔會令你有說服力左

你係堅冇邏輯 兼閱讀理解零分+鍾意打稻草人
一早咪講咗:
唔係話我吹奏緊香港幾好、外國好差好差
而係你睇嘢要貼地啲，唔好對外國有過多不切實際嘅幻想

我中學小學啲老師好多都三大grad 嫁喎

條友講嘢十足十字都唔識多個讀唔成書
但覺得自己懷才不遇 好勁 只係香港嘅錯
閒時睇下content farm同YouTube片就當自己博學多才
結果一上討論區講嘢就露曬底 崇西崇到去一個瘋狂嘅地步
事實有冇去歐美多過兩次旅行都係未知數 更加唔好講生活一排
唔夠你講 就開始spin去其他嘢度 轉移話題
打曬稻草人屈你唔崇西就係唔支持香港搞革命

你估你講兩句人地冇邏輯就係真會變成冇邏輯咩 你自己用你主觀果套邏輯去睇人然後就話人地個邏輯同你理解個邏輯唔同 你就係鍾意打稻草人喇 我每一論點都會反駁你 你就係中間抽少少然後偷換概念無啦啦自己係度打稻草人
講咩閱讀理解零分 個邏輯咪仲圍繞係老師俾份卷你有model answer果種守舊思想囉 閱讀理解係考試評測你有冇能力理解個出卷員諗咩 而家唔係同你考緊試 你都唔係個出卷員 冇人會當你大帝用你個邏輯去諗野 自己去學下咩叫解構主義

我唔係話外國幾好，每樣野都有相對性，而家就係香港某Ｄ地方做得冇某Ｄ國家咁好，你自己去其中一個國家唔可以代表全世界所有國家，你自己講你去過幾多國家？你肯定每個國家都可以係每樣野都做得好好咩？但事實上就係有Ｄ國家做得比大部份國家都好。照你個邏輯，外國都有人好撚閪，所以中國同香港呢Ｄ做得閪就唔洗改喇，唔洗批評喇，唔洗拎佢地Ｄ野出黎對比喇，咁你同Ｄ五毛有乜分別姐，你自己覺得人地吹奏唔代表事實上人地有吹奏，我係比較緊，你主觀覺得我吹奏緊姐

開始打稻草人
對一個稻草人人身攻擊唔會令你變叻左架
你講野已經露哂底
自己睇人有階級之分
然後唔俾人講外國例子對比香港
你估外國真係一個國家咩傻閪
我去過幾多個國家唔通又戇尻尻話你知咩
唔好拎出黎柒啦

「屈你唔崇西就係唔支持香港搞革命」
自己邏輯有問題就認啦，我拎藍絲偽邏輯俾你聽去類比番你既偽邏輯俾你知，等你易明Ｄ，關我屈你唔支持革命咩事姐唔好自己諗野有偏見啦

女權主義。

白汁雞皇飯潮文

都係一盤生意